# เฟซบุ๊กถูกบล็อคในเวียดนามหลังถูกใช้เป็นช่องทางรวมตัวประท้วงด้านสิ่งแวดล้อม#
รัฐบาลเวียดนามได้บล็อคการเข้าถึงเฟซบุ๊กในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาโดยสาเหตุสำคัญคือรัฐบาลพยายามปิดกั้นการรวมตัวประท้วงด้านสิ่งแวดล้อมของประชาชนที่ใช้ทั้งเฟซบุ๊กและอินสตาแกรมเป็นช่องทางในการนัดหมายและเผยแพร่รูปภาพการประท้วงชาวเวียดนามได้ออกมาประท้วงหลังโรงงาน
ปล่อยของเสียลงสู่แม่น้ำจนส่งผลกระทบต่อสิ่งมีชีวิตในน้ำและพื้นที่การเกษตรในบริเวณใกล้เคียงรวมถึงโจมตีรัฐบาลที่ไม่จัดการเรื่องนี้อย่างไรก็ตามสื่อต่างประเทศคาดว่ารัฐบาลเวียดนามจะยกเลิกการบล็อคแล้วแต่ยังไม่มีรายงานยืนยันครับที่มา
Formosa Plastics Digital Trend TechCrunch 